[
    {
        "id": 1,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de superficie?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 2,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa novela \"Cien a\u00f1os de soledad\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 3,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se fund\u00f3 la Universidad de Bolonia, la m\u00e1s antigua del mundo occidental?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 4,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa novela \"Don Quijote de la Mancha\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 5,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo la independencia de M\u00e9xico?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 6,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se descubri\u00f3 Am\u00e9rica por primera vez por europeos?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 7,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 el canal de televisi\u00f3n MTV en Estados Unidos?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 8,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la escultura m\u00e1s famosa de Miguel \u00c1ngel ubicada en la Bas\u00edlica de San Pedro en el Vaticano?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 9,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n fue el primer emperador romano en convertirse al cristianismo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 10,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la obra m\u00e1s larga de Shakespeare, compuesta por 3,989 versos divididos en 5 actos?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 11,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Francia?\n\na) Londres\nb) Par\u00eds\nc) Madrid",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 12,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de territorio?\n\na) Estados Unidos  \nb) Rusia  \nc) China  ",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 13,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Espa\u00f1a?\n\na) Par\u00eds\nb) Londres\nc) Madrid",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 14,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l fue la primera vacuna desarrollada en la historia?\n\na) La vacuna contra la rabia\nb) La vacuna contra la viruela\nc) La vacuna contra la poliomielitis",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 15,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue inaugurado el Canal de Panam\u00e1?\n\na) 1904\n\nb) 1914\n\nc) 1924",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 16,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o comenz\u00f3 la Primera Guerra Mundial?\n\nA) 1914\nB) 1920\nC) 1945",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 17,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l fue el primer pa\u00eds en conceder el derecho al voto a las mujeres?\n\na) Estados Unidos\n\nb) Nueva Zelanda\n\nc) Suecia",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 18,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la famosa Estatua de la Libertad en Nueva York?\n\nA) 1886\nB) 1901\nC) 1925",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 19,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes obras de arte fue creada por el pintor renacentista Leonardo da Vinci?\n\nA) La persistencia de la memoria\nB) Las meninas\nC) La \u00faltima cena",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 20,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la pintura m\u00e1s famosa de Leonardo da Vinci?\n\nA) La \u00faltima cena\nB) La Gioconda (Mona Lisa)\nC) El nacimiento de Venus",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 21,
        "pregunta": "\u00bfLa Gran Muralla China es la \u00fanica construcci\u00f3n hecha por el hombre visible desde el espacio? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 22,
        "pregunta": "\u00bfLa Mona Lisa fue pintada por el famoso artista italiano Leonardo da Vinci? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 23,
        "pregunta": "\u00bfEl Taj Mahal es un monumento ubicado en Brasil?  Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 24,
        "pregunta": "Los hipop\u00c3\u00b3tamos sudan una sustancia roja? Verdadero o falso. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 25,
        "pregunta": "\u00bfEl castellano es el idioma oficial en todos los pa\u00edses de Sudam\u00e9rica? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 26,
        "pregunta": "\u00bfEl Monte Everest es la monta\u00f1a m\u00e1s alta del mundo? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 27,
        "pregunta": "\u00bfEl n\u00famero \u00e1ureo, tambi\u00e9n conocido como phi (\u03c6), es un n\u00famero irracional cuyo valor aproximado es 1,618? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 28,
        "pregunta": "El unicornio es el animal nacional de Escocia? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 29,
        "pregunta": "Los caballos no pueden vomitar?  Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 30,
        "pregunta": "Hillary Clinton y Celine Dion son parientes?  Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 31,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 32,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad italiana se encuentra el Coliseo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 33,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famoso artista pint\u00f3 \"La Gioconda\" tambi\u00e9n conocida como la Mona Lisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 34,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 35,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 36,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de Petra, famosa por sus antiguas ruinas de piedra?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 37,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 continente se encuentra el r\u00edo Nilo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 38,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del rey de la selva en la mayor\u00eda de las historias de animales?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 39,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famosa pintura fue creada por Leonardo da Vinci y se encuentra en el Museo del Louvre en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 40,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 41,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 42,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n fue el primer presidente de Estados Unidos?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 43,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Francia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 44,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 pintor espa\u00f1ol es famoso por su obra \"Guernica\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 45,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad italiana se encuentra la famosa torre inclinada?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 46,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la Mona Lisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 47,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famoso pintor cre\u00f3 la obra \"La noche estrellada\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 48,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 49,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la Mona Lisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 50,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 51,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la capital de Italia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 52,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 53,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 54,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famoso pintor cre\u00f3 la obra \"La noche estrellada\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 55,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la novela \"Cien a\u00f1os de soledad\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 56,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Espa\u00f1a?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 57,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 58,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famosa pintura cre\u00f3 Leonardo da Vinci?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 59,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa novela \"Don Quijote de la Mancha\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 60,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 61,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 62,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 63,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la Mona Lisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 64,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 65,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 66,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 67,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 68,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se llama la capital de Francia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 69,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 r\u00edo atraviesa la ciudad de Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 70,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Espa\u00f1a?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 71,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Francia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 72,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 73,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 74,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n pint\u00f3 la Mona Lisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 75,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 76,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Espa\u00f1a?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 77,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 78,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad italiana se encuentra la famosa torre inclinada?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 79,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 80,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 81,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 82,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 83,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 84,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hello\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 85,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 86,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 87,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 88,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 instrumento musical popularizado por Bob Marley es originario de Jamaica?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 89,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa torre inclinada de Pisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 90,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de territorio?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 91,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famoso pintor neerland\u00e9s fue el autor de la obra \"La noche estrellada\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 92,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes fil\u00f3sofos fue contempor\u00e1neo de Nietzsche?\n\nA) Immanuel Kant\n\nB) Jean-Paul Sartre\n\nC) John Locke",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 93,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes civilizaciones antiguas invent\u00f3 la escritura cuneiforme?\n\na) Los egipcios\nb) Los chinos\nc) Los sumerios",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 94,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes pintores del Renacimiento italiano es conocido por su obra \"El nacimiento de Venus\"?\n\na) Rafael Sanzio\nb) Sandro Botticelli\nc) Tiziano Vecellio",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 95,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes civilizaciones antiguas no desarroll\u00f3 la escritura?\n\na) Los egipcios\nb) Los mayas\nc) Los vikingos",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 96,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes astronomos no formo parte del grupo que desarrollo el modelo helioc\u00e9ntrico?\n\na) Aristarco de Samos\nb) Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico\nc) Hipatia de Alejandr\u00eda",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 97,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 98,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la obra \"Romeo y Julieta\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 99,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la obra \"Romeo y Julieta\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 100,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 101,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famosa pintura fue creada por Leonardo da Vinci y muestra a una mujer sonriendo en una misteriosa expresi\u00f3n?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 102,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 103,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 104,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre completo del autor de la famosa novela \"Don Quijote de la Mancha\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 105,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 106,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 107,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?\na) Melbourne\nb) Sidney\nc) Canberra",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 108,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?\n\na) Nilo  \nb) Amazonas  \nc) Yangts\u00e9  ",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 109,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es el autor de la famosa novela \"Cien a\u00f1os de soledad\"?\n\na) Mario Vargas Llosa\nb) Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez\nc) Isabel Allende",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 110,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la ciudad de Petra, conocida por sus antiguas ruinas y tumbas talladas en la roca?\n\na) Egipto\nb) Jordania\nc) Grecia",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 111,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?\n\nA) Amazonas\nB) Nilo\nC) Yangts\u00e9",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 112,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de superficie?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 113,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es considerado el autor de la novela \"Don Quijote de la Mancha\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 114,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa pir\u00e1mide de Chich\u00e9n Itz\u00e1?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 115,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l fue la primera obra literaria en ser impresa en occidente?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 116,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se llev\u00f3 a cabo la Revoluci\u00f3n Francesa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 117,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 ciudad es conocida como la \"Ciudad de las luces\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 118,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Espa\u00f1a?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 119,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 120,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 121,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 122,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n es considerado el padre del psicoan\u00e1lisis?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 123,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del \u00f3rgano reproductor masculino en los seres humanos?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 124,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 125,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 126,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa isla de Pascua?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 127,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa ciudad de Machu Picchu?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 128,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa torre inclinada de Pisa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 129,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 130,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l fue la primera capital de Brasil antes de que se trasladara a Brasilia en 1960?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 131,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del r\u00edo m\u00e1s largo del mundo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 132,
        "pregunta": "\u00bfEl famoso Mona Lisa fue pintado por Leonardo da Vinci? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 133,
        "pregunta": "\u00bfLa Gran Muralla China es visible desde el espacio? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 134,
        "pregunta": "\u00bfWilliam Shakespeare fue un famoso escritor y dramaturgo del siglo XVIII? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 135,
        "pregunta": "El Gran Ca\u00f1\u00f3n del Colorado se encuentra en Estados Unidos. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 136,
        "pregunta": "La Mona Lisa fue pintada por el artista espa\u00f1ol Pablo Picasso. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 137,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 138,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebr\u00f3 la primera edici\u00f3n de los premios Oscar?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 139,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa obra literaria \"Don Quijote de la Mancha\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 140,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 importante evento hist\u00f3rico tuvo lugar el 20 de julio de 1969?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 141,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la famosa pir\u00e1mide de Chich\u00e9n Itz\u00e1?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 142,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la corriente art\u00edstica que surgi\u00f3 en la d\u00e9cada de 1960 y se caracteriza por el uso de elementos cotidianos en las obras de arte?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 143,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la obra de Gustav Holst compuesta en 1916 basada en los planetas del sistema solar?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 144,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 escritor franc\u00e9s es conocido por su obra \"A la sombra de las muchachas en flor\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 145,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n fue el autor de la obra de teatro \"Esperando a Godot\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 146,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 fil\u00f3sofo griego es conocido por ser el fundador de la escuela de filosof\u00eda c\u00ednica?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 147,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 148,
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la famosa obra literaria \"Cien a\u00f1os de soledad\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 149,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 150,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Australia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 151,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se inaugur\u00f3 la Torre Eiffel en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 152,
        "pregunta": "Escribe un c\u00f3digo en Python que imprima la suma de los n\u00fameros del 1 al 10 utilizando un bucle for.",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "codigo",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 153,
        "pregunta": "Escribe un c\u00f3digo en Python que calcule la suma de los primeros 10 n\u00fameros naturales y muestre el resultado. \n\n```python\ndef suma_naturales(n):\n    suma = 0\n    for i in range(1, n+1):\n        suma += i\n    return suma\n\nresultado = suma_naturales(10)\nprint(resultado)\n```",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "codigo",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 154,
        "pregunta": "Escribe un c\u00f3digo en Python que calcule la suma de los n\u00fameros pares del 1 al 10. \n\nC\u00f3digo en Python:\n\n```python\nsuma_pares = 0\n\nfor i in range(1, 11):\n    if i % 2 == 0:\n        suma_pares += i\n\nprint(suma_pares)\n```\n\n\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la suma de los n\u00fameros pares del 1 al 10 utilizando este c\u00f3digo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "codigo",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 155,
        "pregunta": "Escribe un c\u00f3digo en Python que imprima la suma de los n\u00fameros del 1 al 10.\n```python\nsuma = 0\nfor i in range(1, 11):\n    suma += i\nprint(suma)\n``` \n\n\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la salida de este c\u00f3digo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "codigo",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 156,
        "pregunta": "Escribe un c\u00f3digo en Python que sume los n\u00fameros del 1 al 10 y muestre el resultado.",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "codigo",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 157,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal nacional de Australia?\n\na) Canguro\nb) Koala\nc) Emu\n",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 158,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes pa\u00edses no forma parte de Europa?\n\na) Italia\n\nb) Argentina\n\nc) Francia",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 159,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el oc\u00e9ano m\u00e1s grande del mundo?\na) Oc\u00e9ano Pac\u00edfico\nb) Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico\nc) Oc\u00e9ano \u00cdndico",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 160,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes obras es considerada una de las Siete Maravillas del Mundo Antiguo?\n\na) La Torre Eiffel\nb) El Coliseo Romano\nc) La Gran Pir\u00e1mide de Giza",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 161,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?\na) Londres\nb) Berl\u00edn\nc) Par\u00eds\n\nEn la pel\u00edcula \"El Rey Le\u00f3n\", \u00bfc\u00f3mo se llama el cachorro protagonista?\na) Simba\nb) Tim\u00f3n\nc) Mufasa\n\n\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es famoso por sus tulipanes y molinos de viento?\na) Espa\u00f1a\nb) Pa\u00edses Bajos\nc) Italia",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 162,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 instrumento musical tiene cuerdas y se toca con arco?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 163,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Francia?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 164,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 165,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 166,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 famoso cuadro pint\u00f3 Leonardo da Vinci?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 167,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 168,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 169,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre del famoso cuadro de Leonardo da Vinci que se encuentra en el Museo del Louvre en Par\u00eds?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 170,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de territorio?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 171,
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se encuentra la Torre Eiffel?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 172,
        "pregunta": "\u00bfLa Mona Lisa de Leonardo da Vinci fue robada del Louvre en 1911 y recuperada dos a\u00f1os despu\u00e9s? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 173,
        "pregunta": "La Gran Muralla China es visible desde la Luna. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 174,
        "pregunta": "La ciudad de Agra, en India, es famosa por albergar el Taj Mahal, un mausoleo construido en m\u00e1rmol blanco por el emperador Shah Jahan en memoria de su esposa. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 175,
        "pregunta": "\u00bfLa Mona Lisa de Leonardo da Vinci es considerada una de las obras de arte m\u00e1s famosas del mundo? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 176,
        "pregunta": "La Torre Eiffel fue dise\u00f1ada por Gustave Eiffel para la Exposici\u00f3n Universal de Par\u00eds en 1889. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "cultura general",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 177,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto es 25 multiplicado por 3?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 178,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto es la suma de 5 + 3?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 179,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: 15 + 7 x 3?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 180,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto es 8 multiplicado por 4 m\u00e1s 3?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 181,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1nto es la suma de 25 + 14?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 182,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: 56 - 24 x 3 / 6 + 8?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 183,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la operaci\u00f3n 35 x 4 + 12 : 3?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 184,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: 75 - (4 x 7) + 12?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 185,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la multiplicaci\u00f3n entre 35 y 6?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 186,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la operaci\u00f3n matem\u00e1tica 52 + 37 - 19?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 187,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: \\( (25^3 + 17) \\times 4 - 152 \\)?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 188,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente expresi\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n\\( \\frac{10^{3} + 5 \\times 8 - 20}{2} \\)",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 189,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: \\(17 \\times (29 - 5) + \\sqrt{144}\\) ?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 190,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\\[ 5! \\times (2^3 - 1) \\div 2 \\]",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 191,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica: 987654321 / 123456789?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 192,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la operaci\u00f3n matem\u00e1tica 5 + 8?\n\nA) 10\nB) 13\nC) 3",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 193,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la operaci\u00f3n matem\u00e1tica 5 + 3?\n\nA) 7\nB) 8\nC) 6",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 194,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n7 + 3 x 2\n\nA) 10\n\nB) 13\n\nC) 17",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 195,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n12 + 8 x 2 = \n\na) 18\nb) 28\nc) 32",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 196,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n25 + 17 - 8\n\nA) 42\n\nB) 34\n\nC) 32",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 197,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n5 + 8 * 2\n\nA) 11\n\nB) 21\n\nC) 16",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 198,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n15 + 7 x 3\n\nA) 36\nB) 36\nC) 36",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 199,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n4 + 5 x 2\n\nA) 14  \nB) 18  \nC) 9  ",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 200,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n8 x (5 + 3) - 6 / 2\n\nA) 56\nB) 40\nC) 34",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 201,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n35 * 4 + 12 / 3 * 5\n\na) 330\nb) 98\nc) 62",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 202,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la operaci\u00f3n matem\u00e1tica 1325 - (47 x 13)?\n\nA) 660\n\nB) 809\n\nC) 728",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 203,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n10^3 - (5^2 + 3^4) = ?\n\na) 732\nb) 743\nc) 765",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 204,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n\\( (17 \\times 3) - (72 \\div 9) + (5^2) \\)\n\nA) 55\n\nB) 44\n\nC) 38",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 205,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\\[ 5678 \\times (135 - 27) \\div 9 \\]\nA) 800  \nB) 1200  \nC) 1600  ",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 206,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de la siguiente operaci\u00f3n matem\u00e1tica?\n\n(150 - 25) x (2^3 + 10) / 5\n\nA) 125\nB) 250\nC) 500",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 207,
        "pregunta": "La multiplicaci\u00f3n es una operaci\u00f3n conmutativa. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 208,
        "pregunta": "Verdadero o falso: En una multiplicaci\u00f3n, el resultado siempre ser\u00e1 mayor que alguno de los n\u00fameros que se est\u00e1n multiplicando. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 209,
        "pregunta": "La resta de un n\u00famero positivo y un n\u00famero negativo siempre ser\u00e1 positiva. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 210,
        "pregunta": "La multiplicaci\u00f3n es una operaci\u00f3n conmutativa. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 211,
        "pregunta": "En una multiplicaci\u00f3n, el resultado siempre es mayor que alguno de los n\u00fameros multiplicados. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 212,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que en una multiplicaci\u00f3n, el orden de los factores altera el producto? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 213,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la ra\u00edz cuadrada de un n\u00famero negativo es un n\u00famero imaginario? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 214,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que el resultado de una multiplicaci\u00f3n es siempre mayor que el de una suma? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 215,
        "pregunta": "\u00bfEs verdadero que la suma de dos n\u00fameros impares siempre dar\u00e1 como resultado un n\u00famero par? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 216,
        "pregunta": "El resultado de la suma de dos n\u00fameros pares siempre ser\u00e1 par. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 217,
        "pregunta": "La operaci\u00f3n matem\u00e1tica de la serie de Fibonacci se puede representar mediante la f\u00f3rmula matem\u00e1tica: \\( F(n) = \\left\\lfloor \\frac{\\phi^n}{\\sqrt{5}} + \\frac{1}{2} \\right\\rfloor \\), donde \\( \\phi \\) es la proporci\u00f3n \u00e1urea. (Verdadero/Falso) Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 218,
        "pregunta": "\u00bfEs posible dividir un n\u00famero entre cero en operaciones matem\u00e1ticas num\u00e9ricas? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 219,
        "pregunta": "\u00bfEs verdadero que el producto de dos n\u00fameros impares siempre es impar? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 220,
        "pregunta": "La suma de dos n\u00fameros irracionales siempre resulta en un n\u00famero irracional. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 221,
        "pregunta": "\u00bfEs posible restar n\u00fameros complejos sin utilizar su forma polar? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "operaciones matem\u00e1ticas numericas",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 222,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal que camina con cuatro patas por la ma\u00f1ana, dos patas al mediod\u00eda y tres patas por la tarde?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 223,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la palabra que empieza con \"t\" y termina con \"t\" pero solo tiene una letra?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 224,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos meses del a\u00f1o tienen 28 d\u00edas?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 225,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 palabra en ingl\u00e9s se escribe con tres letras, pero al quitarle una, sigue pronunci\u00e1ndose igual?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 226,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos meses tienen 28 d\u00edas al a\u00f1o?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 227,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es lo que siempre est\u00e1 llegando pero nunca llega?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 228,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntas letras tiene la palabra \"ninguna\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 229,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la palabra m\u00e1s larga en espa\u00f1ol?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 230,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos meses tienen 28 d\u00edas?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 231,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s grande, un elefante o la luna?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 232,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal que tiene tres letras y uno dice una cosa, otro dice otra y el tercero no dice nada?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 233,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntas letras tiene la palabra \"naranja\" si se escribe correctamente?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 234,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntas letras tiene la palabra \"incorrectamente\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 235,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos meses del a\u00f1o tienen 28 d\u00edas?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 236,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal que se puede escribir con tres letras?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 237,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la palabra m\u00e1s larga en ingl\u00e9s que se puede escribir utilizando solamente la primera fila del teclado de una computadora est\u00e1ndar?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 238,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntas letras tiene la palabra \"catorce\" si se escribe con letras?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 239,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal m\u00e1s peligroso del mundo que tiene cuatro patas y una trompa?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 240,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la palabra que contiene todas las vocales, pero solo una vez cada una?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 241,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1ntos animales de cada especie llevaba Mois\u00e9s en el arca?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 242,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta correcta a la siguiente pregunta l\u00f3gica: \"Si un reloj se detiene, \u00bfse adelanta o se atrasa?\"?\n\nA) Se adelanta\nB) Se atrasa\nC) No se puede determinar",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 243,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es lo que todo el mundo tiene, pero siempre se utiliza de manera diferente?\n\na) Un nombre\nb) Una mano\nc) Un m\u00f3vil",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 244,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el animal que est\u00e1 siempre en lo alto de la colina, pero nunca sube ni baja?\n\nA) La cabra\nB) El \u00e1guila\nC) La mariposa",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 245,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 n\u00famero sigue en la siguiente secuencia?\n\n2, 4, 8, ?\n\nA. 10\nB. 12\nC. 16",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 246,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta correcta a la siguiente pregunta l\u00f3gica?\n\nSi un tren sale de la estaci\u00f3n a las 3:00 p.m. y llega a su destino a las 5:00 p.m., \u00bfcu\u00e1ntas horas ha tardado en llegar?\n\nA) 1 hora\nB) 2 horas\nC) 5 horas",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 247,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la afirmaci\u00f3n correcta sobre la l\u00f3gica con trampa?\na) Si una declaraci\u00f3n es falsa, entonces la siguiente debe ser verdadera.\nb) Si una declaraci\u00f3n es verdadera, entonces la siguiente debe ser falsa.\nc) Si una declaraci\u00f3n es falsa, no necesariamente la siguiente debe ser verdadera.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 248,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero que sigue en esta serie l\u00f3gica?\n2, 6, 12, 20, 30, ...\n\na) 42\nb) 40\nc) 36",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 249,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es verdadera seg\u00fan la l\u00f3gica?\n\nA) Todas las manzanas son frutas.\nB) Algunas manzanas son frutas.\nC) Ninguna manzana es una fruta.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 250,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la siguiente afirmaci\u00f3n correcta sobre la l\u00f3gica con trampa?\na) Si siempre dices la verdad, nunca caer\u00e1s en una trampa.\nb) Siempre que alguien miente, est\u00e1 tratando de enga\u00f1arte.\nc) En un enunciado con trampa, la verdad y la mentira pueden estar entremezcladas.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 251,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es cierta sobre la l\u00f3gica con trampa?\nA) La l\u00f3gica con trampa busca confundir al interlocutor con argumentos falsos.\nB) En la l\u00f3gica con trampa siempre se llega a una conclusi\u00f3n l\u00f3gica y verdadera.\nC) La l\u00f3gica con trampa es una herramienta \u00fatil para resolver problemas de forma objetiva.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 252,
        "pregunta": "\u00bfEn cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones no hay trampa?\n\nA) Todos los gatos son animales\nB) Algunos perros son gatos\nC) Ning\u00fan perro es un animal",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 253,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta correcta?\n\na) Todas las afirmaciones son falsas.\nb) Solo una de las afirmaciones es verdadera.\nc) Dos de las afirmaciones son falsas.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 254,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta correcta?\n\nA) La respuesta A\nB) La respuesta B\nC) La respuesta C",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 255,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la respuesta correcta a la siguiente pregunta?\n\nJuan tiene 4 manzanas y se come 3, \u00bfcu\u00e1ntas manzanas le quedan?\n\nA) 1\n\nB) 4\n\nC) No quedan manzanas",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 256,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la siguiente cifra en la secuencia?\n\n4, 7, 11, 16, 22, ?\n\na) 29\nb) 28\nc) 27",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 257,
        "pregunta": "\u00bfEl siguiente enunciado es verdadero o falso? \"La respuesta a esta pregunta es falsa\". Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 258,
        "pregunta": "La paradoja del mentiroso es un ejemplo de una proposici\u00f3n auto-referencial en la l\u00f3gica. \u00bfVerdadero o falso? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 259,
        "pregunta": "Los n\u00fameros pares son siempre divisibles entre 2. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 260,
        "pregunta": "Los leones son animales que vuelan. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 261,
        "pregunta": "La paradoja del mentiroso se basa en afirmaciones verdaderas. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 262,
        "pregunta": "\u00bfLa paradoja del mentiroso afirma que todas las afirmaciones son falsas? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 263,
        "pregunta": "El principio de explosi\u00f3n establece que si de una premisa falsa se sigue cualquier otra afirmaci\u00f3n, entonces todas las afirmaciones son verdaderas. (Verdadero/Falso) Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 264,
        "pregunta": "Cierto o falso: En un argumento v\u00e1lido, si las premisas son verdaderas, la conclusi\u00f3n tambi\u00e9n debe ser verdadera. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 265,
        "pregunta": "Verdadero o falso: En el siguiente enunciado, \"Si todos los perros ladran, y Fido ladra, entonces Fido es un perro\", la conclusi\u00f3n l\u00f3gica no necesariamente es verdadera. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 266,
        "pregunta": "Un silogismo es un razonamiento l\u00f3gico compuesto por tres proposiciones: una premisa mayor, una premisa menor y una conclusi\u00f3n. (Verdadero/Falso) Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 267,
        "pregunta": "\u00bfExiste un n\u00famero que sea al mismo tiempo par e impar? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 268,
        "pregunta": "La afirmaci\u00f3n \"Esta frase es falsa\" es verdadera. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 269,
        "pregunta": "La paradoja del mentiroso es un ejemplo de una proposici\u00f3n l\u00f3gica que puede ser tratada como verdadera o falsa. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 270,
        "pregunta": "Los enigmas l\u00f3gicos siempre tienen una soluci\u00f3n clara y definitiva. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 271,
        "pregunta": "\u00bfPuedes encontrar la falla l\u00f3gica en la siguiente afirmaci\u00f3n: \"Este enunciado es falso\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "logica con trampa, para adivinar",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 272,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 palabra se utiliza para describir a alguien que es capaz de manipular a los dem\u00e1s para lograr sus propios objetivos de forma astuta y deshonesta?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 273,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"sesquipedalio\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 274,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino \"di\u00e9resis\" en ling\u00fc\u00edstica?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 275,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es la onomatopeya?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 276,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es la defenestraci\u00f3n?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 277,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"ef\u00edmero\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 278,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es la falacia de la pendiente resbaladiza en l\u00f3gica?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 279,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"procrastinaci\u00f3n\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 280,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"ef\u00edmero\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 281,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino \"ef\u00edmero\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 282,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es una persona que vive en un pa\u00eds diferente al suyo?\n\n",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 283,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"alegor\u00eda\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 284,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se define la palabra \"rinc\u00f3n\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 285,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 es un sin\u00f3nimo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 286,
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"geograf\u00eda\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 287,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones describe mejor la palabra \"altruismo\"?\n\na) Actitud ego\u00edsta\nb) Preocupaci\u00f3n por el bienestar ajeno\nc) Desinter\u00e9s por los dem\u00e1s",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 288,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones define mejor la palabra \"amistad\"?\n\na) Relaci\u00f3n sentimental entre dos personas.\n\nb) Afecto mutuo entre amigos basado en la lealtad y la confianza.\n\nc) Relaci\u00f3n laboral entre compa\u00f1eros de trabajo.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 289,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"sincero\"?\n\nA) Que no es real o verdadero\nB) Que se expresa con honestidad y franqueza\nC) Que se encuentra en un estado de desorden",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 290,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"amistad\"?\n\na) Un sentimiento de amor y cari\u00f1o hacia otra persona.\nb) Una bebida caliente hecha con agua y hojas de t\u00e9.\nc) Una persona que viaja por placer.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 291,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"amistad\"?\n\nA) Sentimiento de afecto y simpat\u00eda que se tiene hacia otra persona.\nB) Estado de estar en desacuerdo o discordia con alguien.\nC) Acci\u00f3n de observar y estudiar detenidamente algo con atenci\u00f3n.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 292,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones describe de mejor manera la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\na) Que perdura por mucho tiempo\nb) Que tiene una duraci\u00f3n muy breve\nc) Que es constante y permanente\n\n\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones representa mejor el significado de la palabra \"eficiente\"?\n\na) Que es desorganizado y poco efectivo\nb) Que realiza una tarea con buenos resultados y en poco tiempo\nc) Que trabaja sin descanso y sin resultados positivos\n\n\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones define correctamente la palabra \"voraz\"?\n\na) Que come muy poco y selectivamente\nb) Que devora o consume en exceso\nc) Que es cuidadoso y moderado en sus h\u00e1bitos alimenticios",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 293,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\na) Algo que es duradero y perdura en el tiempo\nb) Algo que es pasajero y de corta duraci\u00f3n\nc) Algo que es intangible y dif\u00edcil de percibir\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"eficaz\"?\n\na) Algo que es ineficiente y no logra los resultados deseados\nb) Algo que es exitoso y logra los objetivos establecidos\nc) Algo que es in\u00fatil y no tiene ning\u00fan efecto\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"enga\u00f1ar\"?\n\na) Decir la verdad de manera clara y honesta\nb) Persuadir con argumentos s\u00f3lidos y ver\u00eddicos\nc) Inducir a error o hacer creer algo que no es verdad",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 294,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\na) Que dura poco tiempo\nb) Que es extremadamente brillante\nc) Que es muy resistente",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 295,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\nA) Que se desvanece r\u00e1pidamente\nB) Que perdura en el tiempo de forma inalterada\nC) Que es dif\u00edcil de comprender\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"peregrino\"?\n\nA) Que es de origen extranjero\nB) Que es nativo de un lugar\nC) Que es errante o que viaja a lugares sagrados por motivos religiosos\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"ub\u00e9rrimo\"?\n\nA) Que es est\u00e9ril y poco productivo\nB) Que es extremadamente f\u00e9rtil y productivo\nC) Que no tiene importancia ni relevancia",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 296,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\na) Que dura poco tiempo\nb) Que es resistente y duradero\nc) Que es brillante y llamativo\n\n---\n\n\u00bfQu\u00e9 significa la palabra \"efervescente\"?\n\na) Que tiene un sabor amargo\nb) Que produce burbujas\nc) Que tiene un olor fuerte\n\n---\n\n\u00bfCu\u00e1l es el significado de la palabra \"eficaz\"?\n\na) Que se deshace con facilidad\nb) Que produce un efecto deseado\nc) Que es dif\u00edcil de entender",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 297,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de la palabra \"inexorable\"?\n\na) Que no puede ser evitado o detenido\nb) Que muestra indecisi\u00f3n o vacilaci\u00f3n\nc) Que es f\u00e1cilmente maleable",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 298,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"ef\u00edmero\"?\n\na) Que tiene poca duraci\u00f3n o que dura poco tiempo\nb) Que es muy persistente o que dura mucho tiempo\nc) Que es dif\u00edcil de comprender o de interpretar\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"ub\u00e9rrimo\"?\n\na) Que est\u00e1 en un estado deplorable o muy deteriorado\nb) Que es extremadamente f\u00e9rtil o productivo\nc) Que es extravagante o exagerado en su forma de actuar\n\n\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"pulcro\"?\n\na) Que es desordenado o sucio\nb) Que es muy limpio o prolijo\nc) Que es astuto o ma\u00f1oso",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 299,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"efluvios\"?\n\na) L\u00edquido que se escapa de un recipiente\nb) Vapores que se desprenden de una sustancia\nc) Residuos s\u00f3lidos generados por la combusti\u00f3n",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 300,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"sesquipedaliano\"?\n\na) Que tiene forma de semic\u00edrculo.\nb) Que tiene 1.5 veces la longitud de su pie.\nc) Que se refiere a un cambio r\u00e1pido e inesperado en la direcci\u00f3n del viento.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 301,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n correcta de la palabra \"sesquipedal\"?\n\na) Que usa palabras muy largas y complejas\nb) Que tiene una extremidad m\u00e1s larga que la otra\nc) Que se encuentra en una posici\u00f3n elevada o superior",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 302,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la palabra \"caballero\" se refiere a un hombre noble y valiente en la Edad Media? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 303,
        "pregunta": "Los combustibles f\u00f3siles son aquellos que provienen de fuentes naturales y se utilizan para la generaci\u00f3n de energ\u00eda. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 304,
        "pregunta": "Los ar\u00e1cnidos son animales invertebrados con cuatro pares de patas. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 305,
        "pregunta": "\u00bfEs verdadero o falso que la palabra \"feliz\" se refiere a un estado de alegr\u00eda y satisfacci\u00f3n? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 306,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la palabra \"amistad\" se refiere a una relaci\u00f3n de afecto, simpat\u00eda y confianza entre dos o m\u00e1s personas? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 307,
        "pregunta": "\u00bfEl t\u00e9rmino \"paradigma\" se refiere a un conjunto de creencias o valores que influyen en la forma en que una persona ve el mundo? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 308,
        "pregunta": "\u00bfLa palabra \"cr\u00e9dulo\" se refiere a una persona que tiende a creer f\u00e1cilmente en lo que le dicen los dem\u00e1s? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 309,
        "pregunta": "\u00bfEl t\u00e9rmino \"ef\u00edmero\" se refiere a algo que dura poco tiempo? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 310,
        "pregunta": "El vocablo \"ef\u00edmero\" se refiere a algo que perdura en el tiempo de manera permanente. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 311,
        "pregunta": "La palabra \"cacofon\u00eda\" se refiere a una combinaci\u00f3n armoniosa y agradable de sonidos. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "definiciones de palabras",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 312,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 313,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"hello\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 314,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 315,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes?\" en franc\u00e9s? \n\n",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 316,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"Hola\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 317,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"\u00bfPuedo ayudarte con algo m\u00e1s?\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 318,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"I have a meeting at 3 o'clock\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 319,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dir\u00eda en franc\u00e9s \"I really enjoy spending time with my family on weekends\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 320,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dir\u00eda \"I don't understand what you're saying\" en checo?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 321,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dice \"I am going to the beach tomorrow with my friends\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 322,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dir\u00eda \"No hay rosas sin espinas\" en franc\u00e9s?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 323,
        "pregunta": "What is the translation of \"The intricacies of quantum mechanics are beyond my comprehension\" into Mandarin Chinese?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 324,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dir\u00eda \"I always strive for excellence in everything I do\" en lat\u00edn?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 325,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se traduce al franc\u00e9s la frase \"No hay mal que por bien no venga\"?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 326,
        "pregunta": "\u00bfC\u00f3mo se dir\u00eda \"Never underestimate the power of a small group of committed people to change the world\" en alem\u00e1n?",
        "tipo": "respuesta corta",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 327,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al espa\u00f1ol de la frase \"I love you\"? \n\na) Te odio\nb) Te quiero\nc) Te amo",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 328,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al espa\u00f1ol de la siguiente frase en franc\u00e9s? \"Bonjour, comment \u00e7a va?\"\n\n1. \u00bfC\u00f3mo te llamas?\n2. \u00a1Hola, qu\u00e9 tal!\n3. \u00bfPuedes ayudarme?",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 329,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta de \"Thank you\" al franc\u00e9s?\n\na) Merci\nb) Gracias\nc) Obrigado",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 330,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta de \"apple\" al espa\u00f1ol?\n\na) Banano\nb) Naranja\nc) Manzana",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 331,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al ingl\u00e9s de la frase \"Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\":\n\na) Hello, how are you?\nb) Hi, how do you do?\nc) Howdy, what's up?",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 332,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta de la frase \"I am going to the store\" al franc\u00e9s?\n\na) Je vais \u00e0 l'\u00e9cole\nb) Je vais au parc\nc) Je vais au magasin",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 333,
        "pregunta": "How would you translate the following phrase into English?\n\n\"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la estaci\u00f3n de tren m\u00e1s cercana?\"\na) Where is the nearest bus station?\nb) Where is the nearest train station?\nc) Where is the nearest airport?",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 334,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al espa\u00f1ol de la frase \"Je ne parle pas fran\u00e7ais\"?\n\na) No entiendo franc\u00e9s\nb) No hablo franc\u00e9s\nc) No leo en franc\u00e9s",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 335,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta de la frase \"I am going to the supermarket tomorrow\"?\n\na) Ich gehe morgen zum Supermarkt\nb) Je vais au supermarch\u00e9 demain\nc) Voy al supermercado ma\u00f1ana",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 336,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al ingl\u00e9s de la frase \"No puedo creer que hayas hecho eso\"?\n\nA) I can't believe you did that.\nB) I can't believe you have done that.\nC) I can't believe you do that.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 337,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones traduce correctamente la frase complicada al franc\u00e9s?\n\n\"El sinuoso camino de la vida nos lleva a lugares inesperados\". \n\nA) Le chemin sinueux de la vie nous m\u00e8ne \u00e0 des endroits inattendus.\nB) Le sinueux chemin de la vie nous conduit \u00e0 des lieux inattendus.\nC) La route tortueuse de la vie nous am\u00e8ne \u00e0 des endroits surprenants.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 338,
        "pregunta": "What is the correct translation of the phrase \"Je ne sais quoi\"? \n\nA) I don't know \nB) I have no idea \nC) Something elusive",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 339,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al ingl\u00e9s de la siguiente frase en franc\u00e9s?\n\n\"Je n'aurais jamais cru qu'il serait capable de faire une telle chose.\"\n\nA) I would never have believed he would be able to do such a thing.\nB) I never think he could have done something like that.\nC) I wouldn't have thought he could do something like that.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 340,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta al ingl\u00e9s de la siguiente frase en franc\u00e9s?\n\n\"Je n'ai jamais entendu parler de cela.\"\n\nA) I have never heard of that.\nB) I have never talked about that.\nC) I have never seen that.",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 341,
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n correcta de la frase \"Je ne sais quoi\" al espa\u00f1ol?\n\na) No s\u00e9 qu\u00e9\nb) No s\u00e9 d\u00f3nde\nc) No s\u00e9 c\u00f3mo",
        "tipo": "test con 3 opciones",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 342,
        "pregunta": "\u00bfLa traducci\u00f3n al franc\u00e9s de \"I am hungry\" es \"J'ai faim\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 343,
        "pregunta": "\u00bf\"Ciao\" en italiano se traduce como \"Hola\" en espa\u00f1ol? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 344,
        "pregunta": "\u00bfLa frase \"Bonjour\" se traduce como \"Hola\" en italiano? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 345,
        "pregunta": "\u00bf\"Je suis fatigu\u00e9\" se traduce al espa\u00f1ol como \"Estoy cansado\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 346,
        "pregunta": "\u00bf\"Hola, c\u00f3mo est\u00e1s?\" se traduce al italiano como \"Ciao, come stai?\" True or False? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "f\u00e1cil"
    },
    {
        "id": 347,
        "pregunta": "\u00bfLa frase \"Je ne comprends pas\" se traduce al ingl\u00e9s como \"I don't understand\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 348,
        "pregunta": "\u00bf\"Je suis tr\u00e8s fatigu\u00e9\" se traduce como \"Estoy muy cansado\" en ingl\u00e9s? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 349,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que \"Je ne parle pas espagnol\" se traduce como \"No hablo espa\u00f1ol\" en franc\u00e9s? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 350,
        "pregunta": "La frase a traducir al idioma elegido es: \"I love to travel and explore new cultures.\"\n\nVerdadero o falso: Traduce la frase al chino mandar\u00edn. Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 351,
        "pregunta": "\u00bfLa frase \"Je ne parle pas espagnol\" se traduce al espa\u00f1ol como \"No hablo franc\u00e9s\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "media"
    },
    {
        "id": 352,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la frase \"Je ne sais quoi\" en franc\u00e9s se traduce al espa\u00f1ol como \"No s\u00e9 qu\u00e9\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 353,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la frase \"Je ne sais quoi\" en franc\u00e9s se traduce al espa\u00f1ol como \"No s\u00e9 qu\u00e9\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 354,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que la frase \"Je ne sais quoi\" en franc\u00e9s se traduce al espa\u00f1ol como \"No s\u00e9 qu\u00e9\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 355,
        "pregunta": "\u00bfEs cierto que \"Je ne sais quoi\" se puede traducir al ingl\u00e9s como \"I don't know what\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    },
    {
        "id": 356,
        "pregunta": "\u00bfLa traducci\u00f3n al italiano de la frase \"I will always love you\" es \"Ti amer\u00f2 sempre\"? Responder \u00fanicamente con Verdadero o Falso",
        "tipo": "verdadero o falso",
        "tema": "traducci\u00f3n linguistica",
        "dificultad": "dif\u00edcil"
    }
]